<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DolibarrPickup on Documentation DolibarrPickup</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/</link><description>Recent content in DolibarrPickup on Documentation DolibarrPickup</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Fri, 25 Feb 2022 16:54:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>API de l'application Mobile</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/dev/mobile_machine/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 16:54:00 +0100</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/dev/mobile_machine/</guid><description>Application mobile : Automate L&amp;rsquo;application mobile utilise un automate à état fini pour son fonctionnement.
L&amp;rsquo;automate est décrit dans le fichier mobile.ts.
À l&amp;rsquo;exécution, on aura une pile (stack) qui retiendra tous les choix successifs, et toutes les valeurs des différents formulaires rencontrés.
Définition de l&amp;rsquo;automate La définition de l&amp;rsquo;automate est un object javascript.
Chaque clé de cet objet représente un écran.
L&amp;rsquo;écran initial doit avoir pour clé «init».
Chaque état est ensuite décrit par un object javascript.</description></item><item><title>Initialisation de la fiche de collecte</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/init/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/init/</guid><description>Cette saisie se fait via l&amp;rsquo;application mobile.
Le champs «type de collecte» a été configuré avec les deux valeurs suivantes :
Apport sur site d&amp;rsquo;activité Enlèvement chez le tiers Les collectes peuvent être saisies par des stagiaires. Il est possible de configurer les droits dans Dolibarr pour que les stagiaires n&amp;rsquo;aient accès qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;application mobile, et ne puisse donc pas voir ou éditer d&amp;rsquo;autres informations.</description></item><item><title>Pôles d'utilisation / Entrepôts Dolibarr</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocks/</guid><description>Concernant les matériels que LRDS revalorise, ils suivent en général un processus du type :
matériels collectés chez un tiers, ou apportés par celui-ci diagnostic des matériels récupérés puis : soit démantellement pour revalorisation des pièces détachées ou matériaux soit mise en location soit mise en vente soit mise au rebus Il a été choisi de représenter ces différents postes par des «Entrepôts» Dolibarr : le module standard «Stock» ajoute cette notion, et l&amp;rsquo;on peut ensuite suivre les mouvements des produits de stocks en stocks.</description></item><item><title>Ajout de produits sur la fiche de collecte</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/addproducts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/addproducts/</guid><description>On va ensuite lister les produits récupérés. Deux cas possibles: le produit est déjà référencé dans Dolibarr, ou c&amp;rsquo;est un produit qui n&amp;rsquo;a jamais été référencé.
Ajout d&amp;rsquo;un produit existant On peut chercher si le produit est déjà référencé dans Dolibarr. LRDS a activé un champs additionnel, fourni par le module de Collecte : le champs «Marque».
Création d&amp;rsquo;une nouvelle fiche produit Si le produit n&amp;rsquo;existe pas, on peut créer une fichier produit en utilisant le bouton «Nouveau produit» en bas à gauche.</description></item><item><title>Diagnostic</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/diagnostic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/diagnostic/</guid><description>Les produits collectés vont être diagnostiqués.
Pendant leurs diagnostiques, les produits restent dans l&amp;rsquo;entrepôt Dolibarr «Collecte».
Ensuite, il pourront être transféré dans d&amp;rsquo;autres stocks, suivant la situation :
En réparation / En maintenance En location En vente Déchet Quand il est décidé que des produits vont être, par exemple, mis en location, il va falloir saisir un «transfert de stock». Pour cela, voir la page «Saisie des transferts de stock.</description></item><item><title>Fin de saisie</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/waiting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/waiting/</guid><description>Une fois qu&amp;rsquo;on a fini d&amp;rsquo;ajouter les produits, on peut utiliser le bouton «Fin de saisie» pour passer la collecte dans le statut «Traitement».
À partir de ce moment, la collecte n&amp;rsquo;est plus modifiable depuis l&amp;rsquo;application mobile.
Si la collecte a été saisie par un⋅e stagiaire, c&amp;rsquo;est ici que le processus s&amp;rsquo;arrête. À partir de là, il faut avoir les droits des droits supplémentaires.
En pratique, toutes les étapes jusqu&amp;rsquo;ici se font chez le tiers, ou en sortie de camion si le tiers est venu apporter les produits.</description></item><item><title>Saisie des transferts de stock</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocktransfers/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocktransfers/</guid><description>Quand des produits doivent changer de stock (ceci peut arriver à différents moments), on suivra la procédure décrite sur cette page.
Attention, en fonction du «type de suivi» du produit, la procédure est légèrement différente.
Suivi à la référence Le type de suivi «à la référence» concerne les consommables, pièces détachées, &amp;hellip; : tous les produits qui ne sont pas suivis individuellement.
Pour une même référence produit (par ex «Ampoule par 64 100W»), on aura un seul code barre pour tous les produits.</description></item><item><title>Traitement de la collecte</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/processing/</guid><description>À partir de maintenant, il faut retourner sur l&amp;rsquo;application Dolibarr classique.
En ouvrant la fiche de collecte, on peut voir que celle-ci est en statut «en cours de traitement». C&amp;rsquo;est maintenant à la personne en charge des collectes de vérifier que tout a été correctement saisi.
Si besoin de corriger des données, on peut retourner au statut «Brouillon» via le bouton «Retour en Brouillon».
Si le poids unitaire a été modifié sur la fiche produit, celui-ci s&amp;rsquo;affichera en orange sur la fiche de collecte.</description></item><item><title>Intégration au stock</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/stock/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/stock/</guid><description>Si tout est correct sur la fiche de collecte, on peut maintenant utiliser le bouton «intégrer au stock» pour passer en statut «En Attente de Signature».
Attention, cette action n&amp;rsquo;est pas réversible.
En cliquant sur ce bouton, tous les produits listés vont être ajoutés dans le stock, dans l&amp;rsquo;entrepôt «Collecte».
Pour les produits avec un «type de suivi» par «numéro de série unique», les numéros de séries générés à l&amp;rsquo;ajout, et imprimés sur étiquette, seront associés aux mouvements de stocks créés.</description></item><item><title>Intégration dans le stocks d'achats (et autres)</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/otherstockcorrections/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/otherstockcorrections/</guid><description>Il peut arriver que des produits soient à intégréer dans le stock, sans être passé par des collectes. Par exemple si on achète des pièces détachées, ou des consommables.
Dans ce cas là, on ira incrémenter les stocks directement sur les fiches produits, via le bouton «Corriger le stock».
Ou encore en créant une «commande fournisseur», et passant par la fonction de «Réceptions» :
Si le produit est géré à la référence, rien de particulier à faire.</description></item></channel></rss>