<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La collecte on Documentation DolibarrPickup</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/</link><description>Recent content in La collecte on Documentation DolibarrPickup</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><atom:link href="https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Initialisation de la fiche de collecte</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/init/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/init/</guid><description>Cette saisie se fait via l&amp;rsquo;application mobile.
Le champs «type de collecte» a été configuré avec les deux valeurs suivantes :
Apport sur site d&amp;rsquo;activité Enlèvement chez le tiers Les collectes peuvent être saisies par des stagiaires. Il est possible de configurer les droits dans Dolibarr pour que les stagiaires n&amp;rsquo;aient accès qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;application mobile, et ne puisse donc pas voir ou éditer d&amp;rsquo;autres informations.</description></item><item><title>Ajout de produits sur la fiche de collecte</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/addproducts/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/addproducts/</guid><description>On va ensuite lister les produits récupérés. Deux cas possibles: le produit est déjà référencé dans Dolibarr, ou c&amp;rsquo;est un produit qui n&amp;rsquo;a jamais été référencé.
Ajout d&amp;rsquo;un produit existant On peut chercher si le produit est déjà référencé dans Dolibarr. LRDS a activé un champs additionnel, fourni par le module de Collecte : le champs «Marque».
Création d&amp;rsquo;une nouvelle fiche produit Si le produit n&amp;rsquo;existe pas, on peut créer une fichier produit en utilisant le bouton «Nouveau produit» en bas à gauche.</description></item><item><title>Fin de saisie</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/waiting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/waiting/</guid><description>Une fois qu&amp;rsquo;on a fini d&amp;rsquo;ajouter les produits, on peut utiliser le bouton «Fin de saisie» pour passer la collecte dans le statut «Traitement».
À partir de ce moment, la collecte n&amp;rsquo;est plus modifiable depuis l&amp;rsquo;application mobile.
Si la collecte a été saisie par un⋅e stagiaire, c&amp;rsquo;est ici que le processus s&amp;rsquo;arrête. À partir de là, il faut avoir les droits des droits supplémentaires.
En pratique, toutes les étapes jusqu&amp;rsquo;ici se font chez le tiers, ou en sortie de camion si le tiers est venu apporter les produits.</description></item><item><title>Traitement de la collecte</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/processing/</guid><description>À partir de maintenant, il faut retourner sur l&amp;rsquo;application Dolibarr classique.
En ouvrant la fiche de collecte, on peut voir que celle-ci est en statut «en cours de traitement». C&amp;rsquo;est maintenant à la personne en charge des collectes de vérifier que tout a été correctement saisi.
Si besoin de corriger des données, on peut retourner au statut «Brouillon» via le bouton «Retour en Brouillon».
Si le poids unitaire a été modifié sur la fiche produit, celui-ci s&amp;rsquo;affichera en orange sur la fiche de collecte.</description></item><item><title>Intégration au stock</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/stock/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/pickups/stock/</guid><description>Si tout est correct sur la fiche de collecte, on peut maintenant utiliser le bouton «intégrer au stock» pour passer en statut «En Attente de Signature».
Attention, cette action n&amp;rsquo;est pas réversible.
En cliquant sur ce bouton, tous les produits listés vont être ajoutés dans le stock, dans l&amp;rsquo;entrepôt «Collecte».
Pour les produits avec un «type de suivi» par «numéro de série unique», on va également créer des fiches «Équipement».</description></item></channel></rss>