<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ventes de produits on Documentation DolibarrPickup</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/sales/</link><description>Recent content in Ventes de produits on Documentation DolibarrPickup</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><atom:link href="https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/sales/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Devis</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/sales/propal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/sales/propal/</guid><description>On pourra commencer par créer une proposition commerciale (aussi appelée devis). Cette étape n&amp;rsquo;est pas obligatoire, on peut directement passer à la suivante.
La création du devis se fait bien le bouton «nouvelle proposition» de l&amp;rsquo;application «Commerce».
LRDS utilise le module «Dolitools» fourni par Altairis. Celui-ci permet d&amp;rsquo;afficher sur chaque ligne les quantités disponibles dans les stocks de vente.
Quand la saisie du devis est terminé, on peut utiliser le bouton «valider».</description></item><item><title>Commande</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/sales/order/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/sales/order/</guid><description>LRDS utilise le module Dolibarr standard «Workflow» pour automatiser la création de la commande dès que le devis est signé. Il n&amp;rsquo;y a donc pas besoin d&amp;rsquo;utiliser le bouton «créer commande» du devis signé. On peut retrouver la commande dans la section «Objets liés» du devis.
Si vous avez sauté l&amp;rsquo;étape du devis, vous pouvez utiliser le bouton «nouvelle commande» de l&amp;rsquo;application «Commandes».
Les personnes en charge du stocks de vente vont alors vérifier régulièrement la liste des commandes «brouillons» pour savoir quelles commandes préparer.</description></item><item><title>Expédition</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/sales/expedition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/sales/expedition/</guid><description>Depuis la fiche de Commande, vous pouvez :
soit aller sur l&amp;rsquo;onglet «Expéditions» soit utiliser le bouton «créer expédition», qui redirige vers l&amp;rsquo;onglet «Expéditions» Ensuite vous devez sélectionner un entrepôt. Si tous les produits ne viennent pas du même entrepôt, ce n&amp;rsquo;est pas grave, vous pourrez changer ligne par ligne par la suite.
Vous pouvez ensuite saisir les quantités à envoyer.
Pour les produits suivants par numéro de série, il faudra choisir lequels envoyer.</description></item><item><title>Facturation</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/sales/billing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/sales/billing/</guid><description>Cette étape peut être réalisé en parallèle des autres étapes, selon que l&amp;rsquo;on veut facturer avant ou après livraison.
LRDS n&amp;rsquo;a pas activé l&amp;rsquo;option «Créer automatiquement une facture client à la cloture d&amp;rsquo;un commande» du module «Worflow».
Sur les devis et propositions commerciales, vous trouverez un bouton «Créer Facture».
Il suffit de cliquer sur celui-ci pour créer la facture associée.
Une fois la facture correctement renseignée, on la validera.</description></item></channel></rss>