<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Processus métiers et utilisation de Dolibarr on Documentation DolibarrPickup</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/</link><description>Recent content in Processus métiers et utilisation de Dolibarr on Documentation DolibarrPickup</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><atom:link href="https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pôles d'utilisation / Entrepôts Dolibarr</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocks/</guid><description>Concernant les matériels que LRDS revalorise, ils suivent en général un processus du type :
matériels collectés chez un tiers, ou apportés par celui-ci diagnostic des matériels récupérés puis : soit démantellement pour revalorisation des pièces détachées ou matériaux soit mise en location soit mise en vente soit mise au rebus Il a été choisi de représenter ces différents postes par des «Entrepôts» Dolibarr : le module standard «Stock» ajoute cette notion, et l&amp;rsquo;on peut ensuite suivre les mouvements des produits de stocks en stocks.</description></item><item><title>Diagnostic</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/diagnostic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/diagnostic/</guid><description>Les produits collectés vont être diagnostiqués.
Pendant leurs diagnostiques, les produits restent dans l&amp;rsquo;entrepôt Dolibarr «Collecte».
Ensuite, il pourront être transféré dans d&amp;rsquo;autres stocks, suivant la situation :
En réparation / En maintenance En location En vente Déchet Quand il est décidé que des produits vont être, par exemple, mis en location, il va falloir saisir un «transfert de stock». Pour cela, voir la page «Saisie des transferts de stock.</description></item><item><title>Saisie des transferts de stock</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocktransfers/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocktransfers/</guid><description>Quand des produits doivent changer de stock (ceci peut arriver à différents moments), on suivra la procédure décrite sur cette page.
Attention, en fonction du «type de suivi» du produit, la procédure est légèrement différente.
Suivi à la référence Le type de suivi «à la référence» concerne les consommables, pièces détachées, &amp;hellip; : tous les produits qui ne sont pas suivis individuellement.
Pour une même référence produit (par ex «Ampoule par 64 100W»), on aura un seul code barre pour tous les produits.</description></item><item><title>Intégration dans le stocks d'achats (et autres)</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/otherstockcorrections/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/otherstockcorrections/</guid><description>Il peut arriver que des produits soient à intégréer dans le stock, sans être passé par des collectes. Par exemple si on achète des pièces détachées, ou des consommables.
Dans ce cas là, on ira incrémenter les stocks directement sur les fiches produits, via le bouton «Corriger le stock».
Ou encore en créant une «commande fournisseur», et passant par la fonction de «Réceptions» :
Si le produit est géré à la référence, rien de particulier à faire.</description></item><item><title>Kits</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/kits/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/kits/</guid><description>Dans le module «Produits», il y a une fonctionnalité optionnelle «Kits». LRDS utilise cette fonctionnalité, qui permet de regrouper plusieurs produits en un kit. Lors d&amp;rsquo;une vente ou location, on pourra alors utiliser le kit, qui permettra d&amp;rsquo;ajouter tous les produits d&amp;rsquo;un coup.
Il faut tester comment se comportent les kits avec les numéros de série.</description></item><item><title>Mise au rebut</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/trash/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/trash/</guid><description>Pour garder une traçabilité, et permettre la génération de rapports trimestriels et annuels (nécessaire pour les subventions de la ressourcerie), il est important de savoir quels produits sont sorti des stocks pour être mis au rebut.
Pour cela, on fera transiter les produits par l&amp;rsquo;entrepôt «Déchets».
Cet le fait d&amp;rsquo;être passé par cet entrepôt qui fait qu&amp;rsquo;une produit sera compté parmis les déchets.
Question en suspend: est ce qu&amp;rsquo;on vide cet entrepôt périodiquement, ou est ce qu&amp;rsquo;il ne faut surtout pas le vider ?</description></item><item><title>Réparations</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/repair/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/repair/</guid><description> Ce processus n&amp;rsquo;est pas encore défini. Il s&amp;rsquo;agit de voir comment on gère le fait de démonter un produit pour récupérer des pièces détachées, ou à l&amp;rsquo;inverse quand on consomme des pièces détachées pour réparer un produit.
Pistes :
une pièce qui passe par un stock «récupéré par démantellement» serait compté comme une pièce revalorisée. Reste à voir comment faire le lien entre le produit de base une pièce qui passe par un stock «consommé» serait considéré comme revalorisée (car utilisée sur un autre produit)</description></item></channel></rss>