<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Processus métiers et utilisation de Dolibarr on Documentation DolibarrPickup</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/</link><description>Recent content in Processus métiers et utilisation de Dolibarr on Documentation DolibarrPickup</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><atom:link href="https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pôles d'utilisation / Entrepôts Dolibarr</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocks/</guid><description>Concernant les matériels que LRDS revalorise, ils suivent en général un processus du type :
matériels collectés chez un tiers, ou apportés par celui-ci diagnostic des matériels récupérés puis : soit démantellement pour revalorisation des pièces détachées ou matériaux soit mise en location soit mise en vente soit mise au rebus Il a été choisi de représenter ces différents postes par des «Entrepôts» Dolibarr : le module standard «Stock» ajoute cette notion, et l&amp;rsquo;on peut ensuite suivre les mouvements des produits de stocks en stocks.</description></item><item><title>Diagnostic</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/diagnostic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/diagnostic/</guid><description>Les produits collectés vont être diagnostiqués.
Pendant leurs diagnostiques, les produits restent dans l&amp;rsquo;entrepôt Dolibarr «Collecte».
Ensuite, il pourront être transféré dans d&amp;rsquo;autres stocks, suivant la situation :
En réparation / En maintenance En location En vente Déchet Quand il est décidé que des produits vont être, par exemple, mis en location, il va falloir saisir un «transfert de stock». Pour cela, voir la page «Saisie des transferts de stock.</description></item><item><title>Saisie des transferts de stock</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocktransfers/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/stocktransfers/</guid><description>Quand des produits doivent changer de stock (ceci peut arriver à différents moments), on suivra la procédure décrite sur cette page.
Attention, en fonction du «type de suivi» du produit, la procédure est légèrement différente.
Suivi à la référence Le type de suivi «à la référence» concerne les consommables, pièces détachées, &amp;hellip; : tous les produits qui ne sont pas suivis individuellement.
Pour une même référence produit (par ex «Ampoule par 64 100W»), on aura un seul code barre pour tous les produits.</description></item></channel></rss>