<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Locations de produits on Documentation DolibarrPickup</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/</link><description>Recent content in Locations de produits on Documentation DolibarrPickup</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><atom:link href="https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configuration des coefficients</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/coeffs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/coeffs/</guid><description>LRDS a défini plusieurs «projets de location» (cf la documentation du module). Cela permet d&amp;rsquo;appliquer des coefficients de réduction en fonction de la durée de la location.</description></item><item><title>Configuration des produits en location</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/product/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/product/</guid><description>La première fois qu&amp;rsquo;un produit est mis en location, il faut aller configurer son prix de location.
Pour cela, se rendre sur la fiche produit, dans l&amp;rsquo;onglet «Location».
Cliquer sur «Modifier» puis cocher la case «produit en location» et définir un prix de location par jour.</description></item><item><title>Devis</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/propal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/propal/</guid><description>On pourra commencer par créer une proposition commerciale (aussi appelée devis). Cette étape n&amp;rsquo;est pas obligatoire, on peut directement passer à la suivante.
Néanmoins, chez LRDS, c&amp;rsquo;est toujours le cas pour les locations.
La création du devis se fait bien le bouton «nouvelle proposition» de l&amp;rsquo;application Gestion de Location» (ne pas passer par l&amp;rsquo;application «Commerce», cf documentation du module de location).
On notera que pour un devis de location, il faudra choisir un projet de location (si on les utilise), ainsi que des dates de début et de fin de location.</description></item><item><title>Commande</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/order/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/order/</guid><description>LRDS utilise le module Dolibarr standard «Workflow» pour automatiser la création de la commande dès que le devis est signé. Il n&amp;rsquo;y a donc pas besoin d&amp;rsquo;utiliser le bouton «créer commande» du devis signé. On peut retrouver la commande dans la section «Objets liés» du devis.
Si vous avez sauté l&amp;rsquo;étape du devis, vous pouvez utiliser le bouton «nouvelle commande» de l&amp;rsquo;application «Gestion de Location».
Les personnes en charge du stocks de location vont alors vérifier régulièrement la liste des commandes «brouillons» pour savoir quelles commandes préparer.</description></item><item><title>Expédition</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/expedition/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/expedition/</guid><description>Depuis la fiche de Commande, vous pouvez :
soit aller sur l&amp;rsquo;onglet «Expéditions» soit utiliser le bouton «créer expédition», qui redirige vers l&amp;rsquo;onglet «Expéditions» Ensuite vous devez sélectionner un entrepôt. Si tous les produits ne viennent pas du même entrepôt, ce n&amp;rsquo;est pas grave, vous pourrez changer ligne par ligne par la suite.
Vous pouvez ensuite saisir les quantités à envoyer.
Pour les produits suivants par numéro de série, il faudra choisir lequels envoyer.</description></item><item><title>Facturation</title><link>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/billing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://johnxlivingston.github.io/DolibarrPickup/examples/lrds/workflow/rental/billing/</guid><description>Cette étape peut être réalisé en parallèle des autres étapes, selon que l&amp;rsquo;on veut facturer avant ou après livraison.
LRDS n&amp;rsquo;a pas activé l&amp;rsquo;option «Créer automatiquement une facture client à la cloture d&amp;rsquo;un commande» du module «Worflow».
Sur les devis et propositions commerciales, vous trouverez un bouton «Créer Facture».
Il suffit de cliquer sur celui-ci pour créer la facture associée.
Une fois la facture correctement renseignée, on la validera.</description></item></channel></rss>